# Planejamento da Sprint 9

## 1. Resumo da Sprint

__Número da sprint:__ 9

__Data de início:__ 28/04/2018

__Data de Término:__ 04/05/2018

__Duração__: 6 dias

__Pontos Planejados:__ 22 pontos

__Membros ausentes:__ Nenhum

## 2. Papéis

- Scrum Master:
  - Diego França

- Product Owner:
  - Mariana Mendes

- DevOps:
  - João Sconetto

- Arquiteto:
  - Victor Arnaud

- Time de Desenvolvimento:
  - Daniel Maike
  - Elias Bernardo
  - Gabriela Medeiros
  - Geovana Ramos
  - Guilherme Guy
  - Joberth Rodrigues

## 3. Pareamento

- Daniel e Geovana

- Elias e Guilherme

- Gabriela e Joberth

## 4. Planejamento da Sprint

A Sprint 9 foi planejada para dar continuidade às histórias da ficha de acompanhamento. Além dessas, features para a marcação de consultas e para exibir a localização do Cris Down também foram colocadas no Backlog da Sprint.

Tendo em vista o cansaço em virtude de uma das histórias da sprint passada, e da complexidade da feature de evolução do prontuário, esta foi dividida em 2 histórias, com a primeira ficando para esta sprint e a outra para o futuro.

Para fechar esta sprint, também haverão histórias técnicas de documentação e para homogeneizar o frontend da aplicação.

## 5. Mudanças

Para esta sprint, ainda trabalhando a questão da pontuação das histórias, decidimos que usaremos histórias do tipo CRUD como referência para pontuações. Uma história com o mesmo nível de esforço desta vale 5 pontos. Caso seja mais fácil, será pontuada com menos e se for mais difícil com mais do que 5 pontos. Outro fator a ser considerado para pontuar as histórias, além desse esforço, é quantas horas de trabalho são estimadas para concluí-las, ou seja, o quanto serão trabalhosas.

Outra mudança foi adiantar histórias mais complexas que ficariam para a Sprint 10 para esta, já que na próxima semana os membros de MDS terão avaliações e trabalhos de outras matérias.

## 6. Backlog da Sprint

- [US83 - Evoluir prontuário](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/204)
- [TS84 - Manter o frontend padronizado](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/205)
- [US85 - Solicitar consulta](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/206)
- [US86 - Localização](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/207)
- [TS87 - Documentar o Pipeline](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/208)
- [TS88 - Documentar o mindmap](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/209)
- [TS96 - Documentar a Sprint 8](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/211)

## 7. Risk Burndown

![Risk Burndown da Sprint 9](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/417/635/original/riscos_S09.png?1526345420)
